委內瑞拉緊張局勢升級！ 軍隊向民眾開火釀2死15傷

委內瑞拉緊張局勢升級！ 軍隊向民眾開火釀2死15傷

〔即時新聞／綜合報導〕委內瑞拉原總統馬杜羅（Nicolas Maduro）21日為阻止美國人道救援物資進入，下令關閉與巴西接壤的邊境，並揚言連哥倫比亞邊境一同封鎖。22日，委內瑞拉駐守巴西邊境的士兵與試圖領取人道物資的民眾發生衝突，士兵向民眾開火，至少造成2人死亡、15人受傷。

綜合媒體報導，當地人權組織表示，委內瑞拉鄰近巴西邊境的南部小鎮庫馬拉卡帕（Kumarakapay）在22日發生衝突事件，當地居民在委內瑞拉來往巴西的主要通道上，設立檢查哨站試圖阻止軍隊前往邊境。當時一輛軍車被攔下，兩方發生衝突，士兵向民眾開槍，殺死一對原住民夫婦，另外還有15人受傷。

委內瑞拉現在陷入嚴重的人道危機，糧食、藥物等民生物資極度匱乏。手握軍權的馬杜羅先前為了不讓美國及其盟友的物資送入國內，斷然封鎖對外橋梁。為響應反對派瓜伊多（Juan Guaido）政府的號召，以美國為首的各國救援物資紛紛堆積在巴西與哥倫比亞，但馬杜羅拒絕外國援助，批評反對派的行為是挑釁，並封鎖瓜伊多指定用來接收人道物資的古拉索的海空邊界。

咁好快玩完

好快有軍隊調轉槍頭

癡線邊有人咁玩法

即係俾人出師有名咁撚弱智都有既

他又不是有核彈，點解夠膽咁玩。

this way sir

美國可以出兵了

弱撚智

因為馬杜羅背後有習大大

係咪近得支那多，以為自己可以64咁都無事？
問題係你無核彈

自殺

重要殺原住民
mola mola

有普京

等緊支俄派兵打鳩瓜瓜

廢trumo仲唔動武

中共仲咁多錢DUMP咗落委內瑞拉到
希望快D換新政權所有嘢變歷史文件

俾借口美軍打入黎？ 你有天然氣 又有石油喎